[區選就到] 新民黨陳家珮FB直擊報道自殺案

區議員關心社區事務，慣常在處理地區問題時到現場自拍，但有時可能適得其反，過份的「關心」卻會引起市民的反感。南區區議員新民黨陳家珮今早了解一宗自殺案時在現場自拍並上載到社交網站，隨即引起不少人的反感，香港眾志黃之鋒亦到陳的社交網站留言提醒陳不應自拍。陳家珮回覆《蘋果》時稱，自拍上載相片時未知是自殺案件，得悉後已刪除相片，日後亦會經一事、長一智。

陳家珮今早透過社交網站圖文並茂，表示自己在海怡半島跟進一自殺案件。發文首句已經透露死者的住戶資料，而從她上載的相片所見，有消防車及救護車已抵達現場處理，同時有一張為陳在現場的自拍照。自拍照引起不少網民爭議，陳的帖文在3個小時間就收到逾千留言，當中不乏批評陳家珮做法的留言，斥責陳家珮為搶鏡和不尊重死者，更有網民反諷「不如走埋去同佢Selfie？」、「懷念爺爺系列」等。其中黃之鋒亦留言指，他在現場也有向消防員查詢事件，「但作為地區工作者，我真係覺得唔應該將人哋屋企嘅傷心事喺Facebook上面公諸於世」，又提醒陳不應自拍及應刪除帖文，更列出陳家珮辦事處的地址和電話號碼。

結果陳家珮刪去自拍照但保留帖文。她回覆《蘋果》時解釋，拍攝自拍照時她正在趕往現場，「未知發生咩事」，把自拍照上載到社交網站純粹出於表達自己已到場了解，及後有居民向她反映上載自拍照的做法不太尊重時，她同意居民的說法並隨即刪去自拍照，承認可能自己過於心急，日後會經一事、長一智，惟透露死者住戶資料的帖文仍未刪除。

不要家佩，謝謝

講大話都唔識，香港只得呢d庸材

唔影張相點話比你班傻仔知

自拍

正衰神，晚晚去殯儀館門口自拍啦